{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_064032",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6999842'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2023-04-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "눈개승마전 삼나물전"
    },
    "text": "ヌンゲスンマは山羊の髭という花言葉を持ち、双子葉植物バラ科の多年草です。三ナムルとも呼ばれるヌンゲスンマは若芽、高麗人参、肉三つの味がするとして三ナムルとも呼ばれています。また、昔から名節祝い事に牛肉スープに一緒に入れて煮て食べた山菜の一つです。ユッケジャンにも入れて食べられます。ヌンゲスンマの効能は天然殺菌成分であるサリチルアルデヒド成分が含まれていて、体内の老廃物と内臓脂肪の活性酸素まで輩出し、細胞の老化を防ぐ抗酸化効果がありますまた、元気のない人に元気を与え、咳、痰、扁桃腺炎の解熱にも役立ちます。そしてキキョウ、高麗人参に入っているサポニン成分が血管の老廃物を除去し、高脂血症、高血圧のような血管疾患に役立ちます。また、目蓋乗馬には骨粗しょう症に良いカルシウムと貧血に良い鉄分、ベータカロチン成分が豊富で抗がん効果と美肌にも役立ちます",
    "QA": [
        {
            "question": "ヌンゲスンマは何科の植物ですか？",
            "answer": "ヌンゲスンマはバラ科の多年草です。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマはどのような花言葉を持っていますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマは山羊の髭という花言葉を持っています。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマはどのような味がしますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマは若芽、高麗人参、肉三つの味がすると言われています。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマはどのように食べられますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマは牛肉スープやユッケジャンに入れて食べられます。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマに含まれる成分は何ですか？",
            "answer": "ヌンゲスンマにはサリチルアルデヒド成分が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマの効能は何ですか？",
            "answer": "ヌンゲスンマには抗酸化効果や解熱効果があり、元気を与える効果もあります。また、血管疾患にも役立つ成分が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマに含まれる成分が血管疾患にどう役立ちますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマに含まれるサポニン成分が血管の老廃物を除去し、血管疾患に効果があります。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマに含まれる成分が骨粗しょう症や貧血にどう役立ちますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマにはカルシウムと鉄分が豊富で、骨粗しょう症や貧血に良い効果があります。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマは美肌に効果がありますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマに含まれる成分には美肌効果があります。"
        },
        {
            "question": "ヌンゲスンマは抗がん効果に役立ちますか？",
            "answer": "ヌンゲスンマには抗がん効果があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 273,
        "QA": 389
    }
}